他們才是一言九鼎

他們才是一言九鼎 - 蔣芸

名采論壇

二○一八年的元旦並不好過，一地兩檢的風波鬧得不可開交，顏面風度客套都不要了的妹仔，被形容是氣急敗壞的出來護主，香港精英的法律人；大律師公開聲明竟可以不當一回事；一句精英心態就能頂了過去嗎？一地兩檢三步走何其荒謬，人大說了算，便只是人治沒有法治，最清楚不過。

不能以理服人，拾人牙慧的說什麼精英心態，可謂貽笑大方，兩地訂立的協議可以凌駕基本法嗎？基本法中有那一條可以為一地兩檢提供法理基礎？只是這兩點已應該坐下來好好檢討自己的草率輕忽了，如今不但沒有退而反思檢討，反而去猜度出於何種心態？幸虧遇到悍婦悍將的不是秀才，而是資深的受香港人敬重的大律師們。

有些真相逐漸顯現了，一定是強烈的感到是可忍，孰不可忍，所以法律人出手了，批評大律師公會對中國憲法了解不夠的某些人捫心自問你對中國的了解足夠了嗎？你對中國式的邏輯又有多少了解？

特區之首的挺身而出，無法就法論法，也無法以理服人，卻扔出四個字「精英心態」這樣的語帶譏諷能解決問題嗎？詞已窮、理已屈，最後的一道板斧都拿出來了，自毀形象。

不少同文對此現象表示沮喪悲哀與憤怒，我卻感到無限的欣慰與鼓舞，正是大律師公會的公開聲明帶來的，相信不少香港人也和我一樣，人同此心、心同此理，不肯坐視而發出了正義之聲，正因為是精英中的精英，才能有本有據的一言九鼎發揮了功能，增長了我們的知識，也叫想進到舞台中央的中國領導人快快閉門思過，快快糾正。